\subsection{\enquote{illposed} Aufgabe bei der Nullstellensuche}
Eine Aufgabe kann hinsichtlich einer Nullstellensuche bspw. auf die folgenden Arten schlecht gestellt/illposed sein:
\begin{enumerate}
	\item keine Lösung: $f(x) = x^2+1$
	\item mehrere Lösungen: $f(x) = x^2-1$
	\item unendlich viele Lösungen: $f(x) = \sin(x)$
	\item Infimumproblem: $f(x) = \frac{1}{x}$
\end{enumerate}

\subsection{Anforderungen an Basisvektoren}
Basisvektoren sollten mindestens \textit{orthogonal}, besser jedoch \textit{orthonormal} sein. Sie dienen dazu, ein Koordinatensystem aufzuspannen.

\subsection{Kondition}
	\subsubsection{Schlechte Kondition eines Problems}
	Unter einem schlecht konditionierten Problem versteht man ein solches, welches eine hohe relative Fehlerverstärkung aufweist. TODO Unterschied zwischen Kondition und Stabilität klarstellen.
	
	\subsection{Bestimmung der Kondition einer Matrix}
	$k_{\text{abs}} = \lVert A \rVert \cdot \lVert A^{-1} \rVert$\\
	Die Konditionszahl der kleinen Gröll-Matrix beträgt bspw. $21$.
	
	\subsection{Relative Kondition einer Funktion}
	\begin{equation}
		\lVert \frac{f'(x) \cdot x}{f(x)} \rVert_\text{max}
	\end{equation}
	Am Beispiel der Tangensfunktion:
	\begin{gather*}
		\norm{^\frac{\frac{1}{\cos^2 x} \cdot x}{\tan x}}\\
		\norm{\frac{\frac{1}{\cos^2 x} \cdot x}{\frac{\sin x}{\cos x}}}
	\end{gather*}

\subsection{Verfahren der Skalierung}
Wird zur Formulierung eines Ersatzproblems mit Freiheiten bzgl. der Konditionsverbesserung verwendet.
\begin{gather*}
	Ax = b\\
	AD\underbrace{D^{-1}x}_\text{y} = b\\
	ADy = b\\
	D^{-1} = b
\end{gather*}
D bezeichnet hierbei die Diagonalmatrix.

\subsection{Assoziativität der Addition in der Numerik}
\begin{equation}
	\text{Beispiel: } M + n - M \neq M - M + n
\end{equation}
$M$ stellt eine sehr große Zahl, $n$ eine sehr kleine dar. Mathematisch gesehen sind beide obigen Terme äquivalent - die digitale errechneten Ergebnisse der Terme können jedoch von einander abweichen.\\
Ursache dafür können u. A. ein \textit{Overflow}, \textit{Nichtdarstellbarkeit in der Exponentialschreibweise} oder \textit{Stellenauslöschung} sein.\\
Assoziativität ist daher in der Numerik für die Addition und Subtraktion nicht gegeben, gleiches gilt für Multiplikation und Division.

\subsection{Vergleich des Rechenaufwands bei Matrixmultiplikationen}
Der Rechenaufwand bei der Multiplikation der Matrizen A und B lässt sich mit folgender Formel errechnen:
\begin{gather*}
	A = n_1 \times m_1\\
	B = n_2 \times m_2\\
	\text{flops} = n_1 \cdot m_2 \cdot (2m_1 - 1)  
\end{gather*}
Vergleich des Rechenaufwands durch zulässige Umstellungen der Multiplikation. TODO